連吃5年生蛇膽 大陸仔腦部遭寄生蟲鑽入啃食

中國一名28歲男子，從16年前開始出現癲癇、頭暈症狀，就診後發現，他分腦組織已經被寄生蟲吃掉，詢問之下，才知道他被寄生蟲感染的原因，是吃了5年生蛇膽。

據《澎湃新聞》報導，近日，中國浙江一名男子到醫院就診，稱癲癇持續16年，醫生詢問後得知，男子父親是當地知名獵戶常年捕蛇，為了讓孩子強身健體，專門抓蛇取出蛇膽給兒子生吃。男子告訴醫生，父親從他7歲開始，就餵他生蛇膽，吃了5年。 醫生聽聞後判斷男子的癲癇可能是寄生蟲感染，檢測後確認，男子是曼氏裂頭蚴感染，進入腦部後吸取腦細胞營養發育長大，且大腦會被不可修復地破壞。

9月10日，醫生指蟲體寄生部位，位於男子的腦功能區，手術可能造成部分腦功能喪失，只好選擇了口服驅蟲藥物治療，「小夥現已好轉出院，多次隨訪未再發作癲癇。」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

生食 仲要係大陸蛇

有冇圖

符合國情

冇事嘅，楊過都係食蛇膽練功

諗返起東方星條片

笑4